% (c) 2019 by Markus Leupold-Löwenthal
% This file is released under CC BY-SA 4.0. Please do not apply one-way compatible licenses.

% CHANGELOG-de
%
% v1.0
%   - first version

% --- language dependent typography stuff --------------------------------------

\renewcommand{\say}[1]{„\textit{#1}“}
\setdefaultlanguage[spelling=new]{german}

\renewcommand{\fsFront}{\fontsize{11pt}{13.2pt plus 0pt minus 0pt}}
\renewcommand{\fsBack}{\fontsize{11pt}{13.2pt plus 0pt minus 0pt}}

% --- pdf metadata -------------------------------------------------------------

\hypersetup{
	pdftitle={NIP'AJIN Flyer-Rollenspiel},
	pdfauthor={Markus Leupold-Loewenthal},
	pdfsubject={Ein NIP'AJIN-Rollenspiel auf einem Flyer. Setting und Regeln inklusive.},
	pdfkeywords={nipajin, nip'ajin, Rollenspiel, System, frei, RSP, RPG, Flyer, Goblins}
}

\renewcommand{\flyerVersion}{v1.0.0}
\renewcommand{\flyerCredits}{%
	Text und Layout:~Markus Leupold-Löwenthal; Illustrationen:~Bettina Ott, all-silhouettes.com%
}

% --- front page ---------------------------------------------------------------

\renewcommand{\rulesTitle}{\fontsize{12.5mm}{12mm}\selectfont

	\noindent\color{primary}\addfontfeature{LetterSpace=-1.0}
		GESTATTEN,
	\color{white}\fffancy\addfontfeature{LetterSpace=2.0}
		FLYER

	\noindent\fffancy\addfontfeature{LetterSpace=12.0}
		ROLLENSPIEL!

}

\renewcommand{\rulesHeadline}{Spielregeln}

\renewcommand{\rulesText}{%

	\noindent
	Dieser Flyer enthält eine Kurzfassung von \keyword{\nipajin}, einem kostenlosen, universellen Rollenspielsystem.

	Dein \keyword{Charakter} benötigt je einen vier-, sechs-, acht-, zehn- und zwölfseitigen Würfel. Ernenne einen davon zum \keyword{Widerstandswürfel} \HD. Lege\ ihn mit seiner höchsten Zahl auf den Tisch. Sinkt sein Wert im Spiel unter Eins, ist dein Charakter \keyword{überwunden} und scheidet aus. Die verbleibenden vier Würfel sind deine \keyword{verfügbaren Würfel}.

	Stellt sich die Frage, ob deinem Charakter eine Aktion gelingt, wählst du einen \keyword{Aktionswürfel} \AD\ aus deinen verfügbaren Würfeln und würfelst diesen. Wehrt sich niemand, ist die Aktion bei einer \keyword{Vier oder mehr} ein Erfolg.

	Soll deine Aktion einem Gegner schaden, muss dessen Spieler zur Verteidigung aus seinen verfügbaren Würfeln einen \keyword{Reaktionswürfel} \RD\ wählen. Nur wenn dein \AD\ einen höheren Wert als der \RD\ erwürfelt (unabhängig von einer Vier oder mehr), war dein Angriff ein Erfolg. Der \HD\ deines Gegners sinkt dann um einen Punkt.

	Nach einem Wurf ist der benutzte Würfel \keyword{verbraucht}. Leg ihn beiseite. Erst wenn du alle deine Würfel verbraucht hast, werden sie wieder verfügbar.

	\hfill Spiele jetzt das Szenario auf der anderen Seite!

}

\renewcommand{\rulesURL}{\href{https://ludus-leonis.com/nipajin}{LUDUS-LEONIS.COM}}

% --- back page ----------------------------------------------------------------

\renewcommand{\settingTitle}{\fontsize{12.5mm}{12mm}\selectfont

	\noindent\color{primary}\addfontfeature{LetterSpace=1.0}
		\parbox[b]{6.1cm}{\fontsize{11.0pt}{14pt}\selectfont
			Ein Szenario für 4 bis 6 Spieler. Die Re-\\geln findest du auf der anderen Seite.
		}
	\color{white}\fffancy\addfontfeature{LetterSpace=2.0}
		FLYER

	\noindent\fffancy\addfontfeature{LetterSpace=12.0}
		ROLLENSPIEL!

}

\renewcommand{\settingHeadline}{Goblins}

\renewcommand{\settingText}{%
	\noindent
	Ihr seid \keyword{Goblins} -- kleine, grüne, chaotische Kreaturen mit einsilbigen Namen wie \say{Puk} oder \say{Mop}. Euer Stamm feiert gerade in eurem Dorf ein Fest zu Ehren des Goblin-Königs, als sich dieser verschluckt, röchelt und tot zusammen bricht. Jeder seiner ehemaligen, engsten Vertrauten -- das seid ihr -- fühlt sich zur Nachfolge berufen. Rauft darum: Wer unüberwunden bleibt, wird neuer König!

	Das Spiel wird reihum in Runden abgehandelt. In der \keyword{ersten Runde} legt jeder Spieler ein Detail der Goblins, des Dorfes oder des Festes fest. Etwa \say{Wegen dem Fest brennt ein Freudenfeuer in der Dorfmitte.} oder \say{Der König starb an einem Stück Torte.} Ein Detail darf keinen Spieler bzw. Goblin ausgrenzen und darf keinem anderen Detail widersprechen.

	Ab der \keyword{zweiten Runde} schildert jeder Spieler erst auf Basis eines Details eines anderen Spielers, wie sein Goblin versucht, jemandem damit zu schaden. Etwa \say{Puk versucht, Mop ins Feuer zu stoßen.} oder \say{Puk möchte Mop eine Kerze der Torte ins Auge rammen.} Lasst die Würfel entscheiden. Unabhängig von Erfolg oder Misserfolg legt der Spieler danach noch ein weiteres Detail fest.

	Der Neid der Goblins verlangt, dass sie nur Gegner angreifen, deren \HD-Wert gleich oder höher ist. Goblins, die alleine in Führung liegen, jubeln stolz, statt anzugreifen.

	%Das geht so lange, bis ein neuer König feststeht.
}

\renewcommand{\settingURL}{\href{http://ludus-leonis.com/nipajin}{LUDUS-LEONIS.COM}}
