% (c) 2009-2019 by Markus Leupold-Löwenthal
% This file is released under CC BY-SA 4.0. Please do not apply one-way compatible licenses.

% CHANGELOG-de
%
% v1.1.0
%   - start of changelog

\renewcommand{\rulesVersion}{v1.1.0}

% --- front page ---------------------------------------------------------------

\renewcommand{\rulesTitle}{\fontsize{12.5mm}{12mm}\selectfont

	\noindent\color{primary}\addfontfeature{LetterSpace=-1.0}
		GESTATTEN,
	\color{white}\fffancy\addfontfeature{LetterSpace=2.0}
		FLYER

	\noindent\fffancy\addfontfeature{LetterSpace=12.0}
		ROLLENSPIEL!

}

\renewcommand{\rulesHeadline}{Spielregeln}

\renewcommand{\rulesText}{%

	\noindent
	Dieser Flyer enthält eine Kurzfassung von \keyword{\nipajin}, einem kostenlosen, universellen Rollenspielsystem.

	Dein \keyword{Charakter} benötigt je einen vier-, sechs-, acht-, zehn- und zwölfseitigen Würfel. Ernenne einen davon zum \keyword{Widerstandswürfel} \HD. Lege\ ihn mit seiner höchsten Zahl auf den Tisch. Sinkt sein Wert im Spiel unter Eins, ist dein Charakter \keyword{überwunden} und scheidet aus. Die verbleibenden vier Würfel sind deine \keyword{verfügbaren Würfel}.

	Stellt sich die Frage, ob deinem Charakter eine Aktion gelingt, wählst du einen \keyword{Aktionswürfel} \AD\ aus deinen verfügbaren Würfeln und würfelst diesen. Wehrt sich niemand, ist die Aktion bei einer \keyword{Vier oder mehr} ein Erfolg.

	Soll deine Aktion einem Gegner schaden, muss dessen Spieler zur Verteidigung aus seinen verfügbaren Würfeln einen \keyword{Reaktionswürfel} \RD\ wählen. Nur wenn dein \AD\ einen höheren Wert als der \RD\ erwürfelt (unabhängig von einer Vier oder mehr), war dein Angriff ein Erfolg. Der \HD\ deines Gegners sinkt dann um einen Punkt.

	Nach einem Wurf ist der benutzte Würfel \keyword{verbraucht}. Leg ihn beiseite. Erst wenn du alle deine Würfel verbraucht hast, werden sie wieder verfügbar.

	\hfill Spiele jetzt das Szenario auf der anderen Seite!

}

\renewcommand{\rulesURL}{\href{https://ludus-leonis.com/de/nipajin}{ludus-leonis.com}}
